\section{Анализ результатов решения задачи NEL}

В качестве результатов, полученных в ходе решения задачи NEL отметим следующие:

\begin{itemize}
	\item Получен набор данных, с помощью которого можно производить обучение алгоритмов решения задачи NEL использующих подходы, не ограничивающиеся описанными в данной работе. Перспективы и возможные направления дальнейшей работы с набором данных описаны нижу.
	\item Получен прототип системы, которую можно использовать для решения задачи NEL. Эффективность полученного решения описана ниже.
\end{itemize}


\subsection{ Технология улучшения качества обучающего набора данных }

В связи с тем, что данные в расширенном наборе данных неоднозначны, т.е. содержат список возможных вариантов связывания сущностей, полученных в результате поиска
по набору, то такие неоднозначности в лучшем случае могут замедлить выполнение разметки, а в худшем - уменьшить его точность.

Для уменьшения влияния неоднозначности набора данных можно воспользоваться дополнительным взвешиванием вариантов связывания сущностей в самом наборе данных.

Данная процедура должна состоять из следующих шагов:

\begin{itemize}
  \item Выбор очередного предложения из обогащенного набора данных.
  \item Осуществление классификации выбранного предложения средствами самого прототипа программы решения задачи NEL.
  \item Обновление весов выбранного предложения в наборе данных.
  \item Повторять до тех пор, пока изменение весов не будет ниже некоторого, заранее заданного предела.
\end{itemize}

Данная процедура, однако, затратна по времени и вычислительным ресурсам, поэтому ее выполнение выходит за рамки данной работы.

\subsection{ Оценка эффективности }

Для получения оценки качества и эффективноти полученного решения сравним его работу на открытом наборе данных KORE50 с другими системами,
выполняющими аналогичные функции.

KORE 50\cite{hoffart2012kore} (AIDA) это подмножество большого AIDA корпуса, который основан на наборе данных задачи CoNLL 2003 NER.
Набор данных ставит себе целью покрыть сложные случаи неоднозначности упоминаний сущностей и содержит большое число имен людей, чья полная идентификация должна быть определения
из контекста. Набор состоит из 50 предложений из разных областей, таких как музыка, знаменитости, бизнес и представлен в формате TSV.

Приведем также описание систем, с которыми сравнивалсь полученное решение.

\paragraph{ DBpedia Spotlight }

DBpedia Spotlight\cite{isem2013daiber} - это инструмент для автоматического аннотирования упоминания ресурсов DBpedia в тексте,
предоставляющий решения для связывания неструктурированных источников информации в облако Linked Open Data с помощью DBpedia.
DBpedia Spotlight разпознает что имена концептов или сущностей были упомянуты (например "Майкл Джордан"), и последовательно
сопоставляет эти имена уникальным идентификаторам (например dbpedia:Michael\_I.\_Jordan - профессор машинного обучения или Michael\_Jordan - бейсболист). 
Он также может быть использован для решения задачи распознавания именованных сущностей, выделения ключевых фраз, тэгирования и других задач извлечения информации.

DBpedia Spotlight может работать как web-приложение, рисунок \ref{img:spotlight_view}, или как точка доступа web-сервиса. 
Web-приложение имеент пользовательский интерфейс, позволяющий ввести текс в форму и сгенерировать HTML аннотацию со ссылками на DBpedia.
Точка доступа предлставляет доступ к результату аннтирования в форматах XML, JSON, JSON-LD, NIF и N3.


\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{spotlight_view.png}
	\caption{Интерфейс web-приложения DBpedia Spotlight}
	\label{img:spotlight_view}
\end{figure}  

\paragraph{ Dexter }

Dexter\cite{trani2014dexter} - разработанный на языке Java и разбитый на несколько Maven-модулей, обеспечивающих базовые функции
протоколирования, ввода-вывода сжатых файлов, настроек и т.д. Архитектура Dexter показана на рисунке \ref{img:dexter}.



\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{dexter.png}
	\caption{Архитектура Dexter \cite{trani2014dexter}}
	\label{img:dexter}
\end{figure}  


В процессе тестирования на наборе данных будем выявлять 4 возможных случая работы системы:

\begin{itemize}
	\item Сущность распознана правильно.
	\item Сущность распознана неправильно, но тип сущности правильный (установлено, что сущность является человеком, организацией и т.п.).
	\item Сущность распознана неправильно.
	\item Сущность не распознана.
\end{itemize}

Приведём протокол тестирования каждой из систем на рисунке \ref{img:nel_protocol}.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{nel_protocol.png}
	\caption{Протокол тестирования}
	\label{img:nel_protocol}
\end{figure}

Суммарный график приведён на рисунке \ref{img:nel_res}.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{nel_res.png}
	\caption{Результат тестирования}
	\label{img:nel_res}
\end{figure}  


% Вывод
\subsection{Выводы}
Была исследована применимость полученного модифицированного метрического алгоритма для решения задачи NEL, для этого было:
\begin{itemize}
	\item Был разработан процесс получения и получена обучающая выборка, пригодная для решения задачи NEL.
	\item Реализован программный макет, решающий задачу NEL.
	\item Выбран критерий определения эффективности полученного решения на основе набора данных KORE50.
	\item Определена эффективность полученного решения.
\end{itemize}


\pagebreak
